
#如何处理管理的神话

“神话”这个词有时意味着虚构。但它有更深的内涵。这也意味着一个宗教意义的故事，解释了宇宙和人类的关系。管理者往往也会如程序员一样忘记他们所学的东西，而去相信某些虚构的东西。告诉一个有着虔诚宗教信仰的人他所相信的神话是假的这一做法是一种不明智的行为。因为这一点，你应该承认这些信仰如同神话：
•更多文档总是更好。（他们想要它，但他们不希望你花任何时间在它上面。）
•程序员应该视为平等。（程序员不同数量级的变化）
•资源应该添加到一个后期的项目以加快速度。（与新来的人交流的花费总是比收益多。）
•对估计软件开发的可靠性是可能的。（它甚至在理论上是可行的）
•程序员的生产力可以用一些简单的度量来衡量，如代码行。（如果简洁就是能力，即使代码行是错误的，也是不好的。）

如果有机会，你可以试着去解释这些东西，但如果你没有成功也不要难过，面对这些强势的神话时不要造成自己声誉的损害。这些神话中的每一个都加强了管理层的想法，他们对正在发生的事有一定的控制权。事实是，如果它们是好的，管理者就助长其发展，如果它们是不好的，管理者就阻碍其发展。
下一步[如何处理组织混乱]（11-How to Deal with Organizational Chaos.md）